求指點

今日買左隻貴婦狗，2月個大，本人未養過狗，同老婆商討左好耐，今日終於去買，睇過寵物書上網睇過哂教學，有d問題想大家俾d意見
1.第一日翻到屋企放佢入籠，佢不斷吠，究竟應該理佢定唔理佢？
2.佢係籠入面比較多時間，定俾佢出嚟活動一下比較好，狗場負責人話要打晒3枝針先至可以出嚟活動比較好d？

本人並唔係一時貪玩係買隻狗黎養，本人真係愛狗之人黎，只不過一名初哥有好多野都要學，求大家俾d正面意見

新狗返泥真係要多D時間陪佢，建立良好關係。唔好太長時間困入籠住，否則佢以後唔入籠屎尿

今日第二日，今朝兩個翻工，6點出門口，不過勝在翻工翻得近同埋自己係管理層😏，9點翻左屋企一轉見佢柯屎，餵佢食左餐，到6收工翻黎玩左陣，放佢入籠就吠，吠到累就訓，訓陣又醒又吠，吠完又訓，我決定唔理佢，由佢吠

推一下，有無好心人分享下意見俾我